不说话

看到的文章，因为挺喜欢汤唯就看了，不过也没指望这种采访明星的文章能说出什么特别有意思有道理的话。不过还是有点小意外，看到汤唯说了这么一段话：“有样东西是我最近明白的。我发现说话是一种能量。以前遇见什么事儿，我愿意说出来，说出来心里就舒服了，但是能量无形之间也走失了。到演戏的时候，能量就没有了。所以我现在想，可能并不需要说出来，要积攒在心里，只要不伤害身体，没必要有感必发。”近来我也有这种感觉，之前几年因为士兵突击开始上网上百度贴吧、百度空间，交了不少网友，每天跟大家热热闹闹地说话，写大段大段的文字，觉得很充实很有劲。近来却渐渐不爱说话了。不管是说话还是码字都是十分耗费能量的事，尽管也从中收获了很多，但总的来说是一个掏空自己的过程，即使是聊闲天，也是能量外泄的感觉。还是不说话，多看点东西，慢慢地把自己掏空的地方补回来。有些感受，如果没有强烈到非要写出来不可的程度，或者没想得特别明白，还是先放在心里等它慢慢沉淀好一点，没必要急着说出来。